\section{Datorprogrammet}

Datorprogrammet är nödvändigt för att kunna styra roboten. För att styra roboten
måste datorn som programmet körs på vara ansluten till roboten via bluetooth.
Programmet kommer börja med att söka efter en robot. När en robot är inom
räckhåll ska programmet visa upp roboten i fönstret som kallas för ``Available
robot'', och användaren ska nu ha möjlighet att ansluta till roboten (två
översta bubblorna i flödesschemat).

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[width=10cm]{datorprogrammet_floedesschema.pdf}
  \caption{Flödesschema över datorprogrammet}
  \label{fig:datorprogrammet_floedeschema}
\end{figure}


När programmet är anslutet till roboten upphör sökandet av roboten, och
programmet ändrar sitt beteende. In- och utdata blir nu den data som tas emot
från roboten respektive det som användaren matar in. Vid ny indata måste
programmet avkoda den nya datan, så att informationen kan visas på rätt plats.
Vid ny inmatning ska programmet först kolla om inmatningen motsvarar ett giltigt
kommando, därefter kodas kommandot för att sedan seriellt föras över till
roboten via bluetooth.

\begin{figure}[h]
  \includegraphics[width=\textwidth]{datorprogrammet_blockschema.pdf}
  \caption{Blockschema för datorprogrammet}
  \label{fig:datorprogrammet_blockschema}
\end{figure}


\subsection{Programmeringsspråk}

Datorprogrammet kommer att kodas i C++, med hjälp av utvecklingsmiljön Qt
Creator. Qt erbjuder bra bibliotek för bluetooth, seriell kommunikation och
grafiska gränssnitt.

\subsection{Kommunikation}
Datorprogrammet ska kommunicera med robotens kommunikations- och beslutsenhet.
Datan sänds i JSON format.


\subsection{Bluetooth}
Bluetooth kan implementeras i programmet med hjälp av ett bluetooth bibliotek i Qt.
Tanken är att data ska skickas över bluetooth i JSON-format. Biblioteket
QJsonDocument finns i Qt och kommer användas för att hjälpa till att hantera
JSON data. Bluetooth kommer skapa en virtuell serieport där man kan skriva och
läsa data. För att skriva och läsa data på en virtuell serieport finns klasserna
i QIODevice till hjälp.

\subsection{Loggar och grafer}
Loggarna och graferna ska visa data som programmet tagit emot via bluetooth.
Loggarna sparas i en fil på disken. Telemetridata ritas ut i grafer, och
loggarna ska visa följande:

\begin{itemize}
\item Autonoma beslut
\item Sensor- och telemetridata
\item Robotens nuvarande tillstånd
\item Felmeddelanden
\end{itemize}

För att skapa grafer finns externa bibliotek som QCustomPlot som är
kompatitabelt med Qt och C++.

\subsection{Användarinmatning}
Vid piltangentstyrning skickas kommandon med styrdata direkt till roboten.
Vid inmatning av kommando ska programmet först kolla om det är ett giltigt kommando. 
Är det ett giltigt kommando, kodas det och skickas till roboten. Annars ignorerar programmet inmatningen 
och skriver i statusloggen att en ogiltig inmatning har gjorts.

\subsection{Pseudokod}
Koden ska byggas upp och fungera enligt figur
\ref{fig:datorprogrammet_pseudokod}.
\begin{figure}[h]
  \centering
\begin{lstlisting}[language=C]
if (ansluten) {
  fun on_ny_inmatning () {
    Skicka data till robot;
    if (inmatning == koppla fran robot) {
      Koppla ifran bluetooth;
      ansluten = false;
    }

    if (inmatning == stang av programmet) {
      Koppla ifran bluetooth;
      ansluten = false;
      Stäng program;
    }
  }

  fun on_ny_data_fran_robot () {
    Avkoda data;
    Visa uppdaterad data;
  }
 }

 else {
   on_start () {
     while (! ansluten) {
       Leta efter robot ();
       Anslut till robot ();
     }
   }
 }
\end{lstlisting}

  \caption{Datorprogrammets pseudokod}
  \label{fig:datorprogrammet_pseudokod}
\end{figure}

Qt innehåller en egen eventloop, vilket programmet ska utnyttja. Vid händelser i
användargränssnittet meddelas programmkoden om detta ifrån Qt och kan behandla
händelsen.

% Programmet körs som en stor while-loop och skiftar mellan de två undre
% while-looparna, beroende på vilket tillstånd programmet befinner sig i.
